<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on sheng&#39;s blog</title>
    <link>https://0x59616e.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on sheng&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Tue, 29 Oct 2024 23:56:22 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://0x59616e.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>新嘗試</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/new_try/</link>
      <pubDate>Tue, 29 Oct 2024 23:56:22 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/new_try/</guid>
      <description>最近在讀湖濱散記，學到不少單字，查單字的同時也生出不少疑問，這些疑問又進一步讓我認識到不少東西，甚至重新認識一個已知的單字。
像是 &amp;ldquo;resolve&amp;rdquo;，我們最熟悉的意思是「解決」，但它還有 &amp;ldquo;to change or convert&amp;rdquo; 的意思 1，這兩個定義看起來天差地遠，他們之間有什麼關聯性？後者使用上又有什麼侷限？難道我們可以無腦地把 &amp;ldquo;change&amp;rdquo; 直接換成 &amp;ldquo;resolve&amp;rdquo; 嗎？
還有 &amp;ldquo;reckon&amp;rdquo;，他有 &amp;ldquo;count&amp;rdquo; ，但也有 &amp;ldquo;deal with&amp;rdquo; 的意思 2，兩個看似八竿子打不著的定義竟然被放在同一個字上，為什麼？
我覺得這是一個值得探索的主題，之後可能會想開一個系列談談這些東西。
(先聲明，我不是外文專業，寫出來的東西純粹只是自己的心得而已，未必是正確的)
The American Heritage Dictionary of the English Language, 1494.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;
The American Heritage Dictionary of the English Language, 1468.&amp;#160;&amp;#x21a9;&amp;#xfe0e;</description>
    </item>
    <item>
      <title>新幹線</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/shinkansen/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:02:56 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/shinkansen/</guid>
      <description>九州新幹線，從博多到鹿兒島，全長 256 公里。
2011 年 3 月 12 日開業當日，因為東日本大地震的關係，沒有熱鬧的通車儀式，沒有慶祝的心情，首班車就這樣默默駛出月台。
2016 年 ４ 月 16 日，熊本大地震，258 人罹難；熊本城至今仍未修復完成。
仍未修復的熊本城一隅，2023/11/28 2021 年，九州新幹線開業 10 週年，疫情籠罩全日本，通車 10 週年的慶祝看起來要告吹了；多災多難的九州，命運多舛的九州新幹線
但九州人沒有喪志，他們成功地舉辦了一場盛會，拍出了一支我不管什麼時候看，都還是很感動的通車 10 週年紀念影片。
一個一個的願望，化身成流星，向著誰去呢？
向著喜歡的偶像去、向著遠方的家人去、向著被災地的人們去。
給兩千公里外的你；給兩千年後的你 (艾連：誰在叫我？)
想開一間笑聲不絕的餐廳、心繫著家人、向被災地祈福...... 半點商業氣息都沒有，九州新幹線甚至不是主角，主角是九州人、是日本人、是八萬四千個眾生。
那個流星，是願望，是緣份。
九州新幹線之所以存在，是因為有九州人的存在、日本人的存在、八萬四千個眾生的存在。
一個一個人，一絲又一絲的緣份，串起了一條新幹線。
而我何其有幸，竟能與其結緣。
在博多車站買到的「流れ星新幹線」模型，2023/11/29 與它的初次相遇，是在九州鐵道博物館；再次相遇，是在博多車站樓上的百貨公司。
我其實沒有在玩鐵道模型，我玩的是塑膠組裝模型，但福岡市的塑膠模型店超級少阿，只有 yodobashi 地下一樓比較能看，為了解悶，跑去逛鐵道模型，結果竟然看到這輛的模型。
當下我並沒有買下來，而是先回飯店內心交戰個一番；結果在推特上滑到好幾個「親友突然倒下」之類的消息，看了覺得人生苦短出來玩幹嘛想那麼多，就蹦蹦跳跳從天神走了 30 分鐘到博多去買了。
蹦蹦跳跳拍下的福岡市景，2023/11/29 同樣展示在九州鐵道博物館的，還有各式機車頭與客車廂。
九州鐵道博物館一隅，2023/11/29 我照片沒拍太多，有點後悔，因為我聽了不知道哪個混蛋說旅行不要拍照，要用心體驗，我傻傻地信了，回來之後發現沒有照片可以緬懷，很嘔，幹。
那裡展示了自 1891 年以來服役於九州的列車，從蒸氣車頭到臥舖列車，從明治時代到昭和時代。
大正/昭和時代的蒸氣車頭，2023/11/29 臥舖列車的內裝我印象深刻(但沒拍照，幹)，走廊一排好幾個包廂，包廂門正對窗戶，左右各一個上下舖，床旁邊有廉子，很像大學生的宿舍。
不對，那個床窄到感覺一翻身就會摔下來，大學生的宿舍可能還好一些。
那真的是人睡的嗎？跟我搭過的出雲瀨戶號差好多。
出雲瀨戶號的 B 個室，於東京車站 9 號月台，2023/1/11 會不會這些我搭過的車，哪天也會進到博物館，供後人瞻仰？
我所置身的這台車，也是別人搭過的吧？
來到人間後初次旅行的 1 歲、與家人出遊的 7 歲、畢業旅行的 15 歲、離鄉背井的 18 歲、首次出差的 25 歲、與家人出遊的 40 歲、退休回鄉的 60 歲、探望孫子的 70 歲、可能是最後一次旅行的 80 歲。</description>
    </item>
    <item>
      <title>Review of llvm pull request 106715</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/llvm_pr_106715_review/</link>
      <pubDate>Thu, 03 Oct 2024 14:43:58 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/llvm_pr_106715_review/</guid>
      <description>I want to document my thought process while reviewing the pull request of llvm to clarify and organize my ideas.
What is this pull request trying to address? It is addressing two issues in the llvm m68k backend:
Breaking of the use-def chain of the control code register (ccr) between compare and branch operations due to spill instructions inserted by the register allocator. See #106206 Unmatched size between the stack slot and the data due to unconditional promotion of the 1 byte spill to 4 bytes.</description>
    </item>
    <item>
      <title>週記 0922</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/weekly_0922/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 19:17:52 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/weekly_0922/</guid>
      <description>為了跟 nvim 培養感情，我想多寫點東西。
話雖如此，最近也沒什麼 code 可以寫，所以只好寫寫廢文。
m68k 最近剛開學，而且又是碩一，閒得很，想回去弄 llvm m68k backend。
不過，這個後端現在只有一個人在維護，而且對方工作可能不輕鬆，很多 PR 懸在那裡都沒人 review。
所以我打算先從幫忙 review PR 開始。
跑步 昨天 5K 終於跑進 26 分了，可喜可賀，要是哪天能跑進 20 分就更好了。
手機 9/25 去辦離職，回程很厚臉皮地請主管載我回台大，結果就把手機忘在車上惹。
主管住新竹，下次上來台北是 10/3 號，我至少一個禮拜沒手機用。
到今天為止已經是第 4 天了，生活是有些不方便，但也還能過，但這種日子不太可能持續下去，生活中有太多部份都跟手機綁定在一起了。
像是登入 github 需要用手機驗證、買演唱會門票需要用手機認證。
我甚至差點衝動下訂一台新手機了，結果網路刷卡也需要用手機驗證。
這感覺還可以多談一些，不過先等我把手機拿回來吧。
模型 最近正在做 TAMIYA 1/24 RZ34，這台的分件做得非常好，像是煞車卡鉗跟煞車碟盤，以往是合在一起的，現在是分開的，上色方便許多；座椅的分件也有注意到上色的方便性，整體來講是很不錯的模型。
田宮讓我喜歡的地方就在這裡，他們總是能找出可以改善的小地方，讓模型製作變得更加愉快。
話說他們年底要一次出 911 GT3 RS 和 1/48 F-35C，荷包要大失血了。
學業 虛擬機器加簽上了，可喜可賀。
第一份作業是架環境和改一點 kvm，第一次動手改 linux，很新鮮。這門課是第一次讓我有「能來到這裡真是太好了」的念頭的課。
其它還有英文寫作基礎，雖然只是修來湊學分，但老師上課口條很好，而且共同教學館採光很好，風景明媚，上得很愉快。</description>
    </item>
    <item>
      <title>意義</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/meaning/</link>
      <pubDate>Sun, 29 Sep 2024 00:54:56 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/meaning/</guid>
      <description>我曾經在之前的文章裡寫過「所有的安排都是最好的安排」
這句話也可以換個說法成「所有的事情都有它正面的意義」
但我現在想法有點變了，因為想到一件以前的事。
當時在重考的我，在一間火鍋店打工。
火鍋店的工作節奏非常快，要記的東西非常多，我做了三個禮拜依然沒辦法上手，也因此受到了責備。
記得當時受到的責備是「教了你這麼多遍了，怎麼還記不起來」。
如果是正向的人，回想起這類的事，可能會說「儘管當時很辛苦，但那些人/事/物帶給了我正向的改變，很感激」，總之會正面看待令人不快的人事物。
但，即便已經三年過去了，即便我已經不需要做那種工作了，我依然沒辦法賦予任何正面的意義。
我認為，一件事的發生，本身是無意義的；意義是人們自己賦予上去的。
至於要賦予好的意義，還是壞的意義，或是不賦予任何意義，我覺得都是可以的。
「所有的安排都是最好的安排」這句話，披著正面思考的外皮，但實際上卻是強迫人們非得要給每件事賦予正面的意義。
真的就是有些事完全找不到任何意義阿；至少我現在依然不清楚，老天當時安排我去那裡的工作意義何在。
在不適合我的地方工作這種事，這不是第一個，剛退伍時，也待過一間不給加班費、卻要求員工自主加班的公司；這件事能不能賦予正面的意義？我想是可以的，至少我發現憑我當時的履歴，根本找不到我想要的工作，我也因此做出了改變，走到了今天。
但那間火鍋店，我真的想不到他給我帶來什麼改變，我實在想不出到底能賦予它什麼正面的意義。
沒必要為賦新辭強說愁，這是我現在的想法。
狗屁倒灶的事就是會發生，回頭看也還是看不出它到底有三小意義。
我們唯一能做的，就是讓那件事的回憶像水一樣流過去，船過水無痕，然後繼續過日子。
敗北女角最後一集等等要上線了，我要去看了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>功德圓滿</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/mission-complete/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 19:29:12 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/mission-complete/</guid>
      <description>基隆八堵礦工醫院院長黎慶福，在崗位上離世，享壽 70 歲。
看到這類的新聞，我都會想，他們是不是功德圓滿了，成佛去了。
陳俊翰律師當時也是走得很突然，我覺得他們這一世可能是最後一世了吧，修完了，成佛去了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>吉伊卡哇</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/chiikawa/</link>
      <pubDate>Tue, 24 Sep 2024 00:00:35 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/chiikawa/</guid>
      <description>看了吉伊卡哇，我想到金剛經這段：
「爾時世尊。食時。著衣持鉢。入舍衛大城乞食。於其城中。次第乞已。還至本處。飯食訖。收衣鉢。洗足已。敷座而坐。」
吉伊卡哇的故事差不多就是這樣吧，沒有什麼刺激的冒險故事，沒有酸酸甜甜一切都很美好的童話故事，就只是樸實地過好每一天而已。
別小看這個阿，這很難阿。</description>
    </item>
    <item>
      <title>頻率</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/freq/</link>
      <pubDate>Tue, 17 Sep 2024 21:45:55 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/freq/</guid>
      <description>文字是有頻率的，文字是有力量的。
每次心裡焦慮的時候，打開金剛經讀個幾頁，即便未必都看得懂，心裡也能平靜下來。金剛經的文字，似乎有某種力量。
希望哪天不需要金剛經也能平靜下來。</description>
    </item>
    <item>
      <title>雜記</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/diary_0916/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 23:19:18 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/diary_0916/</guid>
      <description>最近都在應付世俗的雜事，比較沒有時間胡思亂想。
世俗的雜事，像是跟朋友的聚會，抱著老師的大腿哭著求加簽，發現課堂上的東西根本聽不懂趕快上網找資料來看順便去圖書館抱了一些書回來但一頁都還沒翻開好懶 errrrr
話說前幾天跟同事（對我還沒離職，現在在放特休當薪水強盜，光明正大地搶錢）說資工系的課都好冷冰冰，他說人機互動的實驗室有一部份的研究，是探索如何利用電腦解決視障朋友的問題、或是如何主導一個社群等等。
僅管不失為一個方向，但我在系統軟體領域做得還挺開心的，暫時不會想換領域吧。
而且我的本意是希望資工系能開一些倫理的課程，我想知道我們開發出來的東西，會用什麼方式影響世界，我們又該注意哪些課題？
最接近的，應該是可信賴之人工智慧這門課吧，但倫理不是它的主題，而是一個小節
這個主題感覺不好談，能不能湊滿一學期的課也很難說。
總之就默默許個願一下這樣</description>
    </item>
    <item>
      <title>無我相</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/nome/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 22:39:49 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/nome/</guid>
      <description>最近重讀金剛經，感覺好像懂了一點，契機是這個問題：「我是從哪裡來的」
應該沒人記得是什麼時候開始有了「我」這個意識吧？它到底是從哪裡來的？
而且「我」也不是永恆不變的，它會不斷地受到外界的刺激而改變，像是工作兩年後就會變成社畜的形狀之類的
肉體死亡後，「我」也不知道會到哪去。我覺得會是發散掉了。
就是我們在人世間的所做所為，都會帶有某種影響，那些影響會留在世間，或長或短。那些是不是可以視為「我」的一部份？
反過來講，「我」也可以是由別人的「我」構成的。
從這個角度來看，「我」就跟其他的人事物混在一起被做成撒尿牛丸了，就沒有我了。
這就是「無我」嗎？我不知道。我只知道我非常希望明天能加簽上虛擬機器，還有家裡在我沒收入的這兩年不要出什麼狀況。
對於有著八萬四千個煩惱的我而言，無我只有在睡覺時才辦得到吧。
高德院的鎌倉大佛 </description>
    </item>
    <item>
      <title>隨波逐流</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/resign/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:32:38 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/resign/</guid>
      <description>從 skymizer 登出了，兩年又六個月
辭職於我而言也不是什麼新鮮事，但這次卻是第一次「不自願離職」XD，之前的辭職都是恨不得趕快離開，而這次則是伴隨著強烈的眷戀，沒辦法，這裡實在太舒服了。
辭職幹嘛？回去念研究所。
有些人覺得我很上進，不，我只是隨波逐流。
4 年前考研究所是為了洗學歷，結果兩年前走大運，考上的同時也進了 skymizer。在休學屆滿的今年，也曾經想過要不要退學算了（因為 skymizer 真的很舒服），但又有點好奇老天爺給我入學資格，到底是有什麼安排。
想想看，我洗學歷是為了找好工作，但我現在已經不缺好工作了，沒必要洗學歷了，可老天還是給了我入學資格。
「所有的安排都是最好的安排」是我被現實毒打兩年後的心得。
既然老天給了我這個安排，我就隨波逐流地去看看吧，這是我的想法。
上進心、野心，我都沒有，人生最大的願望是每天都笑得出來
明天就要開學了，希望我在研究所的這兩年（應該是兩年吧&amp;hellip;&amp;hellip;）的每天也都能笑得出來。
探し物 ひとつ
星の 笑う声</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
