<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on sheng&#39;s blog</title>
    <link>https://0x59616e.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on sheng&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Mon, 16 Sep 2024 23:19:18 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://0x59616e.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>雜記</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/diary_0916/</link>
      <pubDate>Mon, 16 Sep 2024 23:19:18 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/diary_0916/</guid>
      <description>最近都在應付世俗的雜事，比較沒有時間胡思亂想。
世俗的雜事，像是跟朋友的聚會，抱著老師的大腿哭著求加簽，發現課堂上的東西根本聽不懂趕快上網找資料來看順便去圖書館抱了一些書回來但一頁都還沒翻開好懶 errrrr
話說前幾天跟同事（對我還沒離職，現在在放特休當薪水強盜，光明正大地搶錢）說資工系的課都好冷冰冰，他說人機互動的實驗室有一部份的研究，是探索如何利用電腦解決視障朋友的問題、或是如何主導一個社群等等。
僅管不失為一個方向，但我在高效能計算領域做得還挺開心的，暫時不會想換領域吧。
而且我的本意是希望資工系能開一些倫理的課程，我想知道我們開發出來的東西，會用什麼方式影響世界，我們又該注意哪些課題？
最接近的，應該是可信賴之人工智慧這門課吧，但倫理不是它的主題，而是一個小節
這個主題感覺不好談，能不能湊滿一學期的課也很難說。
總之就默默許個願一下這樣</description>
    </item>
    <item>
      <title>無我相</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/nome/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 22:39:49 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/nome/</guid>
      <description>最近重讀金剛經，感覺好像懂了一點，契機是這個問題：「我是從哪裡來的」
應該沒人記得是什麼時候開始有了「我」這個意識吧？它到底是從哪裡來的？
而且「我」也不是永恆不變的，它會不斷地受到外界的刺激而改變，像是工作兩年後就會變成社畜的形狀之類的
肉體死亡後，「我」也不知道會到哪去。我覺得會是發散掉了。
就是我們在人世間的所做所為，都會帶有某種影響，那些影響會留在世間，或長或短。那些是不是可以視為「我」的一部份？
反過來講，「我」也可以是由別人的「我」構成的。
從這個角度來看，「我」就跟其他的人事物混在一起被做成撒尿牛丸了，就沒有我了。
這就是「無我」嗎？我不知道。我只知道我非常希望明天能加簽上虛擬機器，還有家裡在我沒收入的這兩年不要出什麼狀況。
對於有著八萬四千個煩惱的我而言，無我只有在睡覺時才辦得到吧。
高德院的鎌倉大佛 </description>
    </item>
    <item>
      <title>隨波逐流</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/resign/</link>
      <pubDate>Sun, 01 Sep 2024 21:32:38 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/resign/</guid>
      <description>從 skymizer 登出了，兩年又六個月
辭職於我而言也不是什麼新鮮事，但這次卻是第一次「不自願離職」XD，之前的辭職都是恨不得趕快離開，而這次則是伴隨著強烈的眷戀，沒辦法，這裡實在太舒服了。
辭職幹嘛？回去念研究所。
有些人覺得我很上進，不，我只是隨波逐流。
4 年前考研究所是為了洗學歷，結果兩年前走大運，考上的同時也進了 skymizer。在休學屆滿的今年，也曾經想過要不要退學算了（因為 skymizer 真的很舒服），但又有點好奇老天爺給我入學資格，到底是有什麼安排。
想想看，我洗學歷是為了找好工作，但我現在已經不缺好工作了，沒必要洗學歷了，可老天還是給了我入學資格。
「所有的安排都是最好的安排」是我被現實毒打兩年後的心得。
既然老天給了我這個安排，我就隨波逐流地去看看吧，這是我的想法。
上進心、野心，我都沒有，人生最大的願望是每天都笑得出來
明天就要開學了，希望我在研究所的這兩年（應該是兩年吧&amp;hellip;&amp;hellip;）的每天也都能笑得出來。
探し物 ひとつ
星の 笑う声</description>
    </item>
  </channel>
</rss>
