<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>Posts on sheng&#39;s blog</title>
    <link>https://0x59616e.github.io/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on sheng&#39;s blog</description>
    <generator>Hugo -- 0.133.1</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Aug 2025 22:10:18 +0800</lastBuildDate>
    <atom:link href="https://0x59616e.github.io/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Serenity</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/serenity/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 22:10:18 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/serenity/</guid>
      <description>A melody percolates through my fading mind.
It is the melody that always echoes through the city when the darkness falls. Humans rush toward the sound, tossing bags into the truck that plays this melody.
As the melody approaches me, I gradually recall that I’m trapped in a bag, on something sticky.
A sudden jerk pulls me into the darkness, evoking lost memories that carry me back to what I thought was an adventure.</description>
    </item>
    <item>
      <title>Forgotten But Precious Formosa</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/forgotten_but_previous_formosa/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Aug 2025 22:09:15 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/forgotten_but_previous_formosa/</guid>
      <description>He lost.
From the pitcher&amp;rsquo;s mound to the catcher&amp;rsquo;s mitt, 18.44 meters apart, with one strike to go for the win, only to see a base hit tie the game at 3-3.
He struggled, he faltered, he yielded.
The cherry blossoms fell around him as he walked off the mound, each one carrying a letter of his name.
It was the name that could define him and connect him.
He lost the game, and he forgot his name.</description>
    </item>
    <item>
      <title>新幹線</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/shinkansen/</link>
      <pubDate>Fri, 04 Oct 2024 17:02:56 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/shinkansen/</guid>
      <description>九州新幹線，從博多到鹿兒島，全長 256 公里。
2011 年 3 月 12 日開業當日，因為東日本大地震的關係，沒有熱鬧的通車儀式，沒有慶祝的心情，首班車就這樣默默駛出月台。
2016 年 ４ 月 16 日，熊本大地震，258 人罹難；熊本城至今仍未修復完成。
仍未修復的熊本城一隅，2023/11/28 2021 年，九州新幹線開業 10 週年，疫情籠罩全日本，通車 10 週年的慶祝看起來要告吹了；多災多難的九州，命運多舛的九州新幹線
但九州人沒有喪志，他們成功地舉辦了一場盛會，拍出了一支我不管什麼時候看，都還是很感動的通車 10 週年紀念影片。
一個一個的願望，化身成流星，向著誰去呢？
向著喜歡的偶像去、向著遠方的家人去、向著被災地的人們去。
給兩千公里外的你；給兩千年後的你 (艾連：？)
想開一間笑聲不絕的餐廳、心繫著家人、向被災地祈福...... 半點商業氣息都沒有，九州新幹線甚至不是主角，主角是九州人、是日本人、是八萬四千個眾生。
那個流星，是願望，是緣份。
九州新幹線之所以存在，是因為有九州人的存在、日本人的存在、八萬四千個眾生的存在。
一個一個人，一絲又一絲的緣份，串起了一條新幹線。
而我何其有幸，竟能與其結緣。
在博多車站買到的「流れ星新幹線」模型，2023/11/29 與它的初次相遇，是在九州鐵道博物館；再次相遇，是在博多車站樓上的百貨公司。
我其實沒有在玩鐵道模型，我玩的是塑膠組裝模型，但福岡市的塑膠模型店超級少阿，只有 yodobashi 地下一樓比較能看，為了解悶，跑去逛鐵道模型，結果竟然看到這輛的模型。
當下我並沒有買下來，而是先回飯店內心交戰個一番；結果在推特上滑到好幾個「親友突然倒下」之類的消息，看了覺得人生苦短出來玩幹嘛想那麼多，就蹦蹦跳跳從天神走了 30 分鐘到博多去買了。
蹦蹦跳跳拍下的福岡市景，2023/11/29 同樣展示在九州鐵道博物館的，還有各式機車頭與客車廂。
九州鐵道博物館一隅，2023/11/29 我照片沒拍太多，有點後悔，因為我聽了不知道哪個混蛋說旅行不要拍照，要用心體驗，我傻傻地信了，回來之後發現沒有照片可以緬懷，很嘔，幹。
那裡展示了自 1891 年以來服役於九州的列車，從蒸氣車頭到臥舖列車，從明治時代到昭和時代。
大正/昭和時代的蒸氣車頭，2023/11/29 臥舖列車的內裝我印象深刻(但沒拍照，幹)，走廊一排好幾個包廂，包廂門正對窗戶，左右各一個上下舖，床旁邊有廉子，很像大學生的宿舍。
不對，那個床窄到感覺一翻身就會摔下來，大學生的宿舍可能還好一些。
那真的是人睡的嗎？跟我搭過的出雲瀨戶號差好多。
出雲瀨戶號的 B 個室，於東京車站 9 號月台，2023/1/11 會不會這些我搭過的車，哪天也會進到博物館，供後人瞻仰？
我所置身的這台車，也是別人搭過的吧？
來到人間後初次旅行的 1 歲、與家人出遊的 7 歲、畢業旅行的 15 歲、離鄉背井的 18 歲、首次出差的 25 歲、與家人出遊的 40 歲、退休回鄉的 60 歲、探望孫子的 70 歲、可能是最後一次旅行的 80 歲。</description>
    </item>
    <item>
      <title>功德圓滿</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/mission-complete/</link>
      <pubDate>Fri, 27 Sep 2024 19:29:12 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/mission-complete/</guid>
      <description>基隆八堵礦工醫院院長黎慶福，在崗位上離世，享壽 70 歲。
看到這類的新聞，我都會想，他們是不是功德圓滿了，成佛去了。
陳俊翰律師當時也是走得很突然，我覺得他們這一世可能是最後一世了吧，修完了，成佛去了。</description>
    </item>
    <item>
      <title>無我相</title>
      <link>https://0x59616e.github.io/post/nome/</link>
      <pubDate>Tue, 03 Sep 2024 22:39:49 +0800</pubDate>
      <guid>https://0x59616e.github.io/post/nome/</guid>
      <description>最近重讀金剛經，感覺好像懂了一點，契機是這個問題：「我是從哪裡來的」
應該沒人記得是什麼時候開始有了「我」這個意識吧？它到底是從哪裡來的？
而且「我」也不是永恆不變的，它會不斷地受到外界的刺激而改變，像是工作兩年後就會變成社畜的形狀之類的
肉體死亡後，「我」也不知道會到哪去。我覺得會是發散掉了。
就是我們在人世間的所做所為，都會帶有某種影響，那些影響會留在世間，或長或短。那些是不是可以視為「我」的一部份？
反過來講，「我」也可以是由別人的「我」構成的。
從這個角度來看，「我」就跟其他的人事物混在一起被做成撒尿牛丸了，就沒有我了。
這就是「無我」嗎？我不知道。我只知道我非常希望明天能加簽上虛擬機器，還有家裡在我沒收入的這兩年不要出什麼狀況。
對於有著八萬四千個煩惱的我而言，無我只有在睡覺時才辦得到吧。
高德院的鎌倉大佛 </description>
    </item>
  </channel>
</rss>
